---
layout: post
title: Nový český slovník pro kontrolu pravopisu &ndash; Stanislav Horáček
authors:
  - Petr Kovář
---

Na serveru YouTube je k dispozici přednáška Stanislava Horáčka z konference [LinuxDays 2019](https://www.linuxdays.cz/2019/), která shrnuje vývoj kolem nového otevřeného [Českého tvarotvorného slovníku](https://github.com/plin/slovnik) a představuje na něj navazující projekt [ceskeslovniky.cz](https://ceskeslovniky.cz/).

<div style="text-align: center">
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5LITQ8Ygtzo" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div>

Historii spolupráce českých překladatelských komunit na hledání a přípravě open source slovníku pro kontrolu pravopisu lze spolu s dalšími informacemi k tématu nalézt na [wiki.l10n.cz](https://wiki.l10n.cz/Kontrola_pravopisu:Nov%C3%BD_slovn%C3%ADk).
